俄黑客洩通俄門調查逾千份機密證供

2019年02月01日

俄黑客洩通俄門調查逾千份機密證供

米勒團隊先後起訴多名總統特朗普親信。路透社

【通俄風波】美國司法部前日公佈，有俄羅斯黑客盜取特別檢察官米勒團隊通俄門調查的逾1,000份機密證供，再利用Twitter宣傳，於檔案分享網站散播，企圖打擊米勒團隊聲譽。該Twitter賬戶現已被停用。

圖打擊米勒團隊聲譽

洩密的Twitter賬戶聲稱擁有「米勒資料庫」，涉及米勒團隊控告俄羅斯公司康科德管理諮詢公司（Concord Management and Consulting）一案。該公司被指獲俄羅斯互聯網研究局（IRA）資助進行黑客活動，利用社交媒體左右2016年總統大選。司法部曾將案件證據交給該公司在美國的法律團隊，讓他們為抗辯準備。

美國有線新聞網絡（CNN）去年10月收到Twitter賬戶「HeckingRedstone」的訊息：「我們是無名黑客，成功進入一間俄羅斯律師行的網絡，該律師行獲Reed Smith批准，可以遙距伺服器，瀏覽他們的資料庫，並下載文件。」Reed Smith是代表康科德的律師行。

檢察當局承認部份有逾1,000份外洩文件屬案件證據，另有些混雜其中的則是「垃圾」，「某些由辯方持有的非敏感資料似乎經刻意修改，並作為不實訊息傳播，明顯企圖損害調查通俄門團隊的名譽」。

惟部份未經洩漏的資料，如被俄方取得，將披露國家安全機密，「資料包含辨別外國勢力的線索、方法和技巧，如俄方知悉將調整日後行動的策略」。法庭文件顯示，控方尤其不想康科德的擁有人兼被告普里戈任取得該批資料。一名聯邦法官准許司法部將該批機密資料存放在沒有網絡存取的電腦。美國聯邦調查局探員指，無證據顯示政府伺服器被入侵，將洩密矛頭指向俄方。

美國有線新聞網絡/英國《衞報》

上一則
上一則
形象差仍勁賺 fb用戶達23.2億

下一則
下一則
白宮發言人落力護主「上帝想特朗普當總統」